香港應否引進電子叫雞 （時事評論員 林忌） - 林忌

香港應否引進電子叫雞
（時事評論員 林忌） - 林忌

論壇

雷鼎鳴指內地召妓也可用電子貨幣支付，遭葛珮帆指言詞粗鄙。設計圖片

香港科技大學經濟系前系主任及榮休教授雷鼎鳴，周一出席「回歸20周年──國家與香港」的研討會上，語出驚人指中國科技成就驕人，有朋友指連「叫雞」也用電子支付，證明大陸生活比香港更高質更方便，狠批「支爆論」即質疑中國經濟泡沫爆破者，未能掌握大陸的最新資訊云云。
事件引來一直關心全港走光黑點的民建聯立法會議員葛珮帆質疑，在公眾場合不適合用叫雞的字眼；而雷鼎鳴則直認叫雞是指召妓，反擊指叫雞已是廣東話深入民心的一部份，指葛佩帆「思想太古肅」，自認用字非常準確，指言論自由不應設無聊限制。

誠然雷鼎鳴捍衞廣東話，說叫雞而不說召妓的理據，實在擲地有聲，然而更深層次的問題，就是為何長期維護女權，假設全香港都一大堆鹹濕佬隨時會非禮女性，而要求設地鐵女性專用車廂的葛珮帆議員，竟然只關心雷鼎鳴用字粗鄙，而不是質疑雷鼎鳴道聽塗說，竟然污衊偉大的中華人民共和國政府，公然包庇用電子支付宿娼？大家要留意，該場合的主題，正是討論香港回歸中國20周年，討論香港與國家的關係。

前總理周恩來曾經說過，中國的妓女在台灣省。根據今日的《中華人民共和國治安管理處罰法》第66條，在中國無論是賣淫或是嫖娼者，都要處以10-15日的刑事拘留，5,000元人民幣以下罰款；而即使情節較輕者，也要處以五日以下拘留、500元以下罰款；那麼為何中國大陸竟容許召妓使用電子支付呢？究竟中國的法律是真的還是假的？香港人要不要認真對待？全國人大常委范徐麗泰前日於電台談及《國歌法》立法時，指「很多時候不是法律可以講得清楚，要以常識來判斷」，則更令香港年輕人頴頭，連理應黑白分別的法律條文，在今日的特區卻變成要用常識判斷。

常識判斷不了的國情

常識告訴我們，召妓是不道德的事，但一眾愛國人士卻熱烈討論，更嘲笑香港的淫業落後；常識告訴我們，買賣女人的身體是侮辱女性，但愛國女權分子卻只關心語言粗鄙；常識告訴我們，愛中國應該身體力行，放棄外國護照返中國去建設與生活，然而一堆持有美國、澳洲護照等的外國人，卻每日譴責香港人不愛國，不懂中國國情；常識告訴我們，以國家之名來殺人，一樣要受到國際法庭的制裁，例如南京大屠殺的日本戰犯，中共長期以七十年前的舊事攻擊日本政府，基本法委員會主任李飛更以此要求香港學生，為「凝聚中華民族抗日精神」來立《國歌法》，但前特首梁振英卻突然說「以國家之名殺人不犯法」，以常識來理解，似為了日本戰犯、納粹屠夫辯護；香港人終於要發現，我們的常識，與他們這些自命愛國者的常識，是水火不容，是正義與邪惡的分野。

愛國者常叫大家認識國情，要向先進的中國學習，與緊隨中國的發展列車；既然上述電子叫雞的建議，除了質疑粗鄙外，幾日來都不見有愛國愛港人士從根本去反對，說明香港的電子支付比起中國大陸落後，正在於法例竟沒有與時並進，去包容這些灰色地帶以至犯法的交易；亦因此香港應全面檢討針對賣淫的過時法例，例如今年初香港警察曾破獲一賣淫網站，指要打擊援交，網站負責人更被控涉嫌「依靠他人賣淫的收入為生」等，這些都阻礙香港人，無法中港融合，過在大陸般方便的生活；為免一眾泛道德，以落伍的西方道德觀點價值為名，反中亂港為實，為推廣青樓的「中國傳統文化」，全國人大應該考慮先立《電子國雞法》，再一如《國歌法》般列入基本法附件三，再經本地立法在香港實施，要令香港人慢慢習慣范太所說，「很多時候不是法律可以講得清楚，要以常識來判斷」的真義。

林忌
時事評論員